Sentence #,Word,POS,Tag
Sentence: 1,Tiñiqi,NNS,B-ORG
,(,NNS,O
,'cilindro,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 2,Lluq'i,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Kageneckia,NNS,O
,lanceolata,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 3,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Salem,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 4,María,NNS,B-PER
,Eva,NNS,I-PER
,Duarte,NNS,I-PER
Sentence: 5,*Awqaylli,NNS,O
,Panaka,NNS,O
,(,NNS,O
,Yawar,NNS,B-PER
,Waqaqpa,NNS,I-PER
,panakan,NNS,O
,),NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 6,Manuripi-Heath,NNS,B-ORG
,Amarumayu,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,kawsay,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 7,',NNS,O
,Real,NNS,B-ORG
,Madrid,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 8,George,NNS,B-PER
,Walker,NNS,I-PER
,Bush,NNS,I-PER
Sentence: 9,pusapuna,NNS,O
,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Huñu,NNS,I-ORG
,Sallqa,NNS,I-ORG
,Pachata,NNS,I-ORG
,Sallqapi,NNS,I-ORG
,Kaqkunata,NNS,I-ORG
,Amachanapaq,NNS,I-ORG
Sentence: 10,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
Sentence: 11,Kutupaksi,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 12,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Morelia,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 13,PUSAPUNA,NNS,O
,Noemi,NNS,B-PER
,(,NNS,I-PER
,takiq,NNS,I-PER
,),NNS,I-PER
Sentence: 14,Lupuna,NNS,B-LOC
,'Ceiba,NNS,O
,pentandra,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 15,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 16,PUSAPUNA,NNS,O
,Huwan,NNS,B-PER
,Pawlu,NNS,I-PER
,II,NNS,I-PER
Sentence: 17,Runasimita,NNS,O
,chay,NNS,O
,qillqasqakunanpi,NNS,O
,suticharqa,NNS,O
,Qhichwa,NNS,B-ORG
,sutiwan,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 18,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,III,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 19,Ayakuchu,NNS,B-LOC
,Pampa,NNS,I-LOC
,willkachasqa,NNS,I-LOC
,ñawpa,NNS,I-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
Sentence: 20,.,NNS,O
,',NNS,O
,Nicolás,NNS,B-PER
,Lindley,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 21,Atipaq,NNS,O
,-,NNS,O
,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 22,Berti,NNS,B-PER
,Vogts,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,3,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 23,PUSAPUNA,NNS,O
,T'utura,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Quchapampa,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 24,.,NNS,O
,',NNS,O
,Kofi,NNS,B-PER
,Annan,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 25,PUSAPUNA,NNS,O
,Manu,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 26,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 27,Henan,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,河南,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 28,Kurikinka,NNS,B-LOC
,'Phalcoboenus,NNS,O
,carunculatus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 29,Qusqu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Killapampa,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Willkapampa,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 30,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 31,Lista,NNS,B-LOC
,:,NNS,I-LOC
,Pulitika,NNS,I-LOC
,rakiy,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Buliwya,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 32,pusapuna,NNS,O
,San,NNS,B-LOC
,Pidru,NNS,I-LOC
,Tikina,NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 33,PUSAPUNA,NNS,O
,Santa,NNS,B-LOC
,Rusa,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Melgar,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 34,Jarka,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Acacia,NNS,O
,visco,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 35,.,NNS,O
,',NNS,O
,10,NNS,O
,',NNS,O
,.,NNS,O
,Wayas,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
Sentence: 36,Raphiwaqracha,NNS,B-LOC
,suntu,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,Scarabaeidae,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 37,Uchuy,NNS,B-LOC
,sach'a,NNS,I-LOC
,allqu,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Speothos,NNS,O
,venaticus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 38,Kamasqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Ollanta,NNS,B-PER
,Humala,NNS,I-PER
,Umalliqmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 39,Mesut,NNS,B-PER
,Özil,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,9,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 40,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Antamarka,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Lima,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 41,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1938,NNS,I-ORG
Sentence: 42,Antonio,NNS,B-PER
,José,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Sucre,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 43,**,NNS,O
,Trumpun,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Trombone,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 44,Murlupu,NNS,B-ORG
,waska,NNS,I-ORG
,/,NNS,O
,Mushupa,NNS,O
,shillu,NNS,O
,/,NNS,O
,Mushupa,NNS,O
,shilluk,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Uncaria,NNS,O
,tomentosa,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 45,Franz,NNS,B-PER
,(,NNS,I-PER
,Ferenc,NNS,I-PER
,),NNS,I-PER
,Liszt,NNS,I-PER
,-,NNS,O
Sentence: 46,Kashamarka,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kashapampa,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kachachi,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 47,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 48,Tampupata,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 49,Antonio,NNS,B-PER
,Vivaldi,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,conciertos,NNS,O
,para,NNS,O
,oboe,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 50,Cajas,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,parki,NNS,I-LOC
Sentence: 51,PUSAPUNA,NNS,O
,Centre,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Ransiya,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 52,.,NNS,O
,',NNS,O
,Denis,NNS,B-PER
,Law,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 53,Machalilla,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 54,Wirrinatu,NNS,B-LOC
,Musuq,NNS,I-LOC
,Ispaña,NNS,I-LOC
Sentence: 55,Pisarruta,NNS,B-PER
,willaq,NNS,O
,kastillakimanta,NNS,O
,;,NNS,O
,nirku,NNS,O
,mana,NNS,O
,alli,NNS,O
,tikranaq,NNS,O
,",",NNS,O
,chayqa,NNS,O
,sipiyaraqan,NNS,O
,Ataw,NNS,O
,wallpata,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 56,Anka,NNS,B-LOC
,'Geranoaetus,NNS,O
,melanoleucus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 57,pusapuna,NNS,O
,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Antonio,NNS,I-ORG
,Abad,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 58,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Baños,NNS,B-LOC
,kitilli,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Asway,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 59,.,NNS,O
,',NNS,O
,Nicolás,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Piérola,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 60,.,NNS,O
,',NNS,O
,Miguel,NNS,B-PER
,Iglesias,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 61,**,NNS,O
,',NNS,O
,Iwrupa,NNS,B-ORG
,Huñu,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 62,.,NNS,O
,',NNS,O
,Hristo,NNS,B-PER
,Stoichkov,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 63,.,NNS,O
,',NNS,O
,Juan,NNS,B-PER
,Antonio,NNS,I-PER
,Pezet,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 64,Noel,NNS,B-ORG
,Kempff,NNS,I-ORG
,Mercado,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 65,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Albany,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 66,***,NNS,O
,Waqwa,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Nycticorax,NNS,O
,nycticorax,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 67,.,NNS,O
,',NNS,O
,Antonio,NNS,B-PER
,Alzamendi,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 68,PUSAPUNA,NNS,O
,Pakaqi,NNS,B-LOC
,Nasa,NNS,I-LOC
,Q'ara,NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 69,Franco,NNS,B-PER
,Baresi,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,3,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 70,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
Sentence: 71,PUSAPUNA,NNS,O
,Awqaq,NNS,B-LOC
,sipaskuna,NNS,I-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
Sentence: 72,.,NNS,O
,',NNS,O
,Giza,NNS,B-ORG
,hatun,NNS,I-ORG
,chuntu,NNS,I-ORG
,(,NNS,O
,q'apcha,NNS,O
,mañaq,NNS,O
,),NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 73,Gaius,NNS,B-PER
,Iulius,NNS,I-PER
,Caesar,NNS,I-PER
Sentence: 74,Teresa,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Jesús,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 75,pusapuna,NNS,O
,Piruw,NNS,B-ORG
,Llamk'aqkuna,NNS,I-ORG
,Sapsi,NNS,I-ORG
,Tantanakuy,NNS,I-ORG
Sentence: 76,Qulan,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 77,Tupaq,NNS,B-PER
,Amaru,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 78,PUSAPUNA,NNS,O
,Misti,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,ariq,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 79,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 80,PUSAPUNA,NNS,O
,San,NNS,B-LOC
,Francisco,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,California,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 81,Las,NNS,B-LOC
,Palmas,NNS,I-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Gran,NNS,I-LOC
,Canaria,NNS,I-LOC
Sentence: 82,Juan,NNS,B-PER
,Manuel,NNS,I-PER
,Vargas,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 83,Tumpis,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 84,Yatana,NNS,B-ORG
,takiy,NNS,I-ORG
,phukulli,NNS,I-ORG
Sentence: 85,**,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Iwrupa,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 86,***,NNS,O
,Quwapaq,NNS,B-LOC
,ñukch'u,NNS,I-LOC
,'Fuchsia,NNS,O
,corymbiflora,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 87,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Pedro,NNS,B-LOC
,Domingo,NNS,I-LOC
,Murillo,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 88,Wankana,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Tayassu,NNS,O
,spp,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 89,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1958,NNS,I-ORG
Sentence: 90,Misk'i,NNS,B-ORG
,sirinka,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Flauto,NNS,O
,dolce,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 91,Pakaya-Samirya,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 92,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 93,.,NNS,O
,',NNS,O
,JESUS,NNS,B-PER
,VON,NNS,I-PER
,NAZARETH,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,2007,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 94,.,NNS,O
,',NNS,O
,Igor,NNS,B-PER
,Belanov,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 95,Pakaya-Samirya,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 96,Ch'umpi,NNS,B-LOC
,churu,NNS,I-LOC
,k'usillu,NNS,I-LOC
,'Lagothrix,NNS,O
,lagotricha,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 97,Apulupampa,NNS,B-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,pacha,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 98,.,NNS,O
,',NNS,O
,Justo,NNS,B-PER
,Figuerola,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 99,.,NNS,O
,',NNS,O
,Antonio,NNS,B-PER
,José,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Sucre,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 100,.,NNS,O
,',NNS,O
,Justiniano,NNS,B-PER
,Borgoño,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 101,Tupaq,NNS,B-PER
,Amaru,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 102,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1982,NNS,I-ORG
Sentence: 103,Joya,NNS,B-LOC
,de,NNS,I-LOC
,los,NNS,I-LOC
,Sachas,NNS,I-LOC
,kiti,NNS,I-LOC
Sentence: 104,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Pardo,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Barreda,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 105,PUSAPUNA,NNS,O
,Awya,NNS,B-LOC
,Yala,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Mulanpi,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 106,Tarikiya,NNS,B-ORG
,flora,NNS,I-ORG
,faunapas,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 107,Chiwlipakuy,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Turdus,NNS,O
,ignobilis,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 108,Sergio,NNS,B-PER
,Ramos,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,16,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 109,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 110,Cercado,NNS,O
,pruwinsya]],NNS,O
,",",NNS,O
,Moxos,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Marbán,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,José,NNS,B-LOC
,Ballivián,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 111,.,NNS,O
Sentence: 112,Podocarpus,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 113,pusapuna,NNS,O
,Ismael,NNS,B-ORG
,Montes,NNS,I-ORG
,Jatun,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Wasi,NNS,I-ORG
,Yachachiqkunaq,NNS,I-ORG
,Wakichikunankupaq,NNS,I-ORG
Sentence: 114,Piruwanu,NNS,B-ORG
,Nasyunalista,NNS,I-ORG
,Partidu,NNS,I-ORG
Sentence: 115,pusapuna,NNS,O
,Piruw,NNS,B-ORG
,Chakraruna,NNS,I-ORG
,Hatun,NNS,I-ORG
,Tantanakuy,NNS,I-ORG
Sentence: 116,PUSAPUNA,NNS,O
,Utishi,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 117,Vicente,NNS,B-ORG
,Pérez,NNS,I-ORG
,Rosales,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parkipi,NNS,I-ORG
Sentence: 118,Hukllawasqa,NNS,O
,Nacionkunapa,NNS,O
,reqsichisqan,NNS,O
,llapa,NNS,O
,runakunapa,NNS,O
,derechonkuna,NNS,O
,(,NNS,O
,ZIP,NNS,O
,file,NNS,O
,",",NNS,O
,SIL,NNS,B-ORG
,),NNS,O
Sentence: 119,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Buliwya,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 120,.,NNS,O
,',NNS,O
,Francisco,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Luna,NNS,I-PER
,Pizarro,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 121,T'uru,NNS,B-ORG
,T'uru,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 122,PUSAPUNA,NNS,O
,San,NNS,B-LOC
,Miguel,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Kutupaksi,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 123,.,NNS,O
,',NNS,O
,Liyun,NNS,B-PER
,VI,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 124,.,NNS,O
,',NNS,O
,Butros,NNS,B-PER
,Butros-Ghali,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 125,K'illichu,NNS,B-LOC
,'Falco,NNS,O
,sparverius,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 126,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 127,Juan,NNS,B-PER
,Domingo,NNS,I-PER
,Perón,NNS,I-PER
Sentence: 128,.,NNS,O
,',NNS,O
,Lizardo,NNS,B-PER
,Montero,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 129,David,NNS,B-PER
,Trezeguet,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,21,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 130,pusapuna,NNS,O
,Jean-Baptiste,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Lamarck,NNS,I-PER
Sentence: 131,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1930,NNS,I-ORG
Sentence: 132,Gerd,NNS,B-PER
,Müller,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,14,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 133,Puebla,NNS,B-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Zaragoza,NNS,I-ORG
,",",NNS,O
,Puebla,NNS,B-LOC
Sentence: 134,.,NNS,O
,',NNS,O
,Chelsea,NNS,B-ORG
,FC,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 135,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 136,Liszt,NNS,B-PER
,",",NNS,I-PER
,Franz,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1811-1886,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 137,**,NNS,O
,Waraniyi,NNS,B-ORG
,simi,NNS,I-ORG
,(,NNS,O
,7,NNS,O
,hunuchá,NNS,O
,rimaqniyuq,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 138,3,NNS,O
,GP,NNS,B-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Hungría,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,1988-1991-1992,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 139,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,la,NNS,I-PER
,Mar,NNS,I-PER
Sentence: 140,Ika,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Naska,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 141,Warmi,NNS,B-ORG
,unquy,NNS,I-ORG
,hampikamayuq,NNS,I-ORG
,-,NNS,O
,ginecólogo,NNS,O
Sentence: 142,Jürgen,NNS,B-PER
,Klinsmann,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,19,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 143,Ullantaytampu,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,kunankamapas,NNS,O
,llaqtayuq,NNS,O
,",",NNS,O
,2.792,NNS,O
,m,NNS,O
,hanaq,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 144,PUSAPUNA,NNS,O
,Laram,NNS,B-ORG
,Q'awa,NNS,I-ORG
,urqu,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Paqaqi,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 145,Bobby,NNS,B-PER
,Charlton,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,10,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 146,.,NNS,O
,',NNS,O
,Andrés,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Santa,NNS,I-PER
,Cruz,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 147,.,NNS,O
,',NNS,O
,Simón,NNS,B-PER
,Bolívar,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 148,.,NNS,O
,',NNS,O
,Santos,NNS,B-ORG
,FC,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 149,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Buliwya,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 150,Toribio,NNS,B-PER
,Rodríguez,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Mendoza,NNS,I-PER
Sentence: 151,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 152,Manqu,NNS,B-PER
,Qhapaq,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 153,Villarrica,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 154,Basilika,NNS,O
,Katidral,NNS,O
,",",NNS,O
,Ariqipa,NNS,B-LOC
,llaqtapi,NNS,O
Sentence: 155,Qirupampa,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Sucre,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 156,(,NNS,O
,Yawar,NNS,B-ORG
,wiqi,NNS,I-ORG
,),NNS,O
,'Ochroma,NNS,O
,sp,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 157,Intimpa,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Podocarpus,NNS,O
,glomeratus,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 158,30px]],NNS,O
,',NNS,O
,Arhintina,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 159,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
,.,NNS,O
Sentence: 160,Manuripi-Heath,NNS,B-ORG
,Amarumayu,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,kawsay,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 161,Kamasqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Alan,NNS,B-PER
,García,NNS,I-PER
,Umalliqmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 162,Tupaq,NNS,B-PER
,Amaru,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 163,Ayakuchu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wanta,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wanta,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 164,Giuseppe,NNS,B-PER
,Meazza,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,21,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 176,Carles,NNS,B-PER
,Puyol,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,6,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 177,Yaku,NNS,B-LOC
,puma,NNS,I-LOC
,'Pteronura,NNS,O
,brasiliensis,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 178,PUSAPUNA,NNS,O
,Adolfo,NNS,B-PER
,Bioy,NNS,I-PER
,Casares,NNS,I-PER
Sentence: 179,.,NNS,O
,',NNS,O
,2,NNS,O
,',NNS,O
,.,NNS,O
,Bolívar,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
Sentence: 180,PUSAPUNA,NNS,O
,Trentino,NNS,B-LOC
,Urin,NNS,I-LOC
,Tirul,NNS,I-LOC
Sentence: 181,Uchuk,NNS,B-LOC
,Wamanqaqa,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 182,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
Sentence: 183,.,NNS,O
,',NNS,O
,George,NNS,B-PER
,Weah,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 184,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1994,NNS,I-ORG
Sentence: 185,PUSAPUNA,NNS,O
,Sunch'upampa,NNS,B-ORG
,chaku,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 186,.,NNS,O
,',NNS,O
,Eda,NNS,B-PER
,Rivas,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 187,pusapuna,NNS,O
,Tuku,NNS,B-LOC
,rit'i,NNS,I-LOC
,urqu,NNS,I-LOC
Sentence: 188,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
Sentence: 189,Christoph,NNS,B-PER
,Willibald,NNS,I-PER
,Gluck,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Joseph,NNS,B-PER
,Haydn,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Wolfgang,NNS,B-PER
,Amadeus,NNS,I-PER
,Mozart,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Ludwig,NNS,B-PER
,van,NNS,I-PER
,Beethoven,NNS,I-PER
Sentence: 190,Chinchay,NNS,B-LOC
,Ilanda,NNS,I-LOC
,nisqaqa,NNS,O
,Hukllachasqa,NNS,B-LOC
,Qhapaq,NNS,I-LOC
,Suyumanmi,NNS,I-LOC
,kapuchkan,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 191,Paquyaq,NNS,B-LOC
,asuka,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Otaria,NNS,O
,flavescens,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 192,Loa,NNS,B-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,443,NNS,O
,km,NNS,O
,(,NNS,O
,Antofagasta,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,),NNS,O
Sentence: 193,.,NNS,O
,',NNS,O
,Miguel,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,San,NNS,I-PER
,Román,NNS,I-PER
Sentence: 194,Hugo,NNS,B-PER
,Banzer,NNS,I-PER
,Suárez,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1997-2001,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 195,Fernando,NNS,B-PER
,Torres,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,10,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 196,Thierry,NNS,B-PER
,Henry,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,13,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 200,***,NNS,O
,Turu,NNS,B-LOC
,pisqu,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Cephalopterus,NNS,O
,ornatus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 201,.,NNS,O
,',NNS,O
,Bautista,NNS,B-PER
,Saavedra,NNS,I-PER
,Mallea,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 202,",",NNS,O
,Yuraq,NNS,B-LOC
,Walla,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Anqash,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
Sentence: 203,pusapuna,NNS,O
,Siq'isqa,NNS,B-PER
,rikchasapa,NNS,I-PER
,willakuy,NNS,I-PER
Sentence: 204,PUSAPUNA,NNS,O
,Awya,NNS,B-LOC
,Yala,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Mulanpi,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 205,.,NNS,O
,',NNS,O
,5,NNS,O
,',NNS,O
,.,NNS,O
,Chimpurasu,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
Sentence: 206,Hernán,NNS,B-PER
,Cortésta,NNS,I-PER
,yanaparqan,NNS,O
,Mishika,NNS,B-ORG
,runakunatas,NNS,O
,atiyta,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 207,PUSAPUNA,NNS,O
,Lurisquta,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Qullaw,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 208,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 209,Turpiña,NNS,B-LOC
,'Fulica,NNS,O
,gigantea,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 210,pusapuna,NNS,O
,Wilhelm,NNS,B-PER
,von,NNS,I-PER
,Humboldt,NNS,I-PER
Sentence: 211,Waraniyi,NNS,B-ORG
,simi,NNS,I-ORG
,(,NNS,O
,7,NNS,O
,hunuchá,NNS,O
,rimaqniyuq,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 212,黄現璠,NNS,O
,/,NNS,O
,黄现璠,NNS,O
,Huang,NNS,B-PER
,Xianfan,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1899-1982,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 213,Salinas,NNS,B-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Garci,NNS,I-LOC
,Mendoza,NNS,I-LOC
,',NNS,O
Sentence: 214,José,NNS,B-PER
,Andrade,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,2,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 215,PUSAPUNA,NNS,O
,Qullqi,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Qusqu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 216,Puna,NNS,B-LOC
,khallwa,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Haplochelidon,NNS,O
,andecola,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 217,Mozart,NNS,B-PER
,",",NNS,I-PER
,Wolfgang,NNS,I-PER
,Amadeus,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1756-1791,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 218,Terenci,NNS,B-PER
,Moix,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1942-2003,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 219,.,NNS,O
,',NNS,O
,Trygve,NNS,B-PER
,Lie,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 220,PUSAPUNA,NNS,O
,K'upuraki,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Ariqipa,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 221,Patrick,NNS,B-PER
,Vieira,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,5,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 222,Marcus,NNS,B-PER
,Tullius,NNS,I-PER
,Cicero,NNS,I-PER
Sentence: 223,.,NNS,O
,',NNS,O
,FC,NNS,B-ORG
,Schalke,NNS,I-ORG
,4,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 224,Piray,NNS,B-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Santa,NNS,B-LOC
,Krus,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,ñiqpi,NNS,O
Sentence: 225,Qulcha,NNS,B-LOC
,``,NNS,I-LOC
,K,NNS,I-LOC
,',NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 226,PUSAPUNA,NNS,O
,Santiago,NNS,B-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Méndez,NNS,I-LOC
,kiti,NNS,I-LOC
Sentence: 227,Truhillu,NNS,B-LOC
,790,NNS,O
,0,NNS,O
,tiyaq,NNS,O
Sentence: 228,.,NNS,O
,',NNS,O
,Lev,NNS,B-PER
,Yashin,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 229,Señorninchik,NNS,O
,Jescristopa,NNS,O
,Musuq,NNS,B-ORG
,Testamenton,NNS,I-ORG
,.,NNS,O
Sentence: 230,.,NNS,O
,',NNS,O
,Raúl,NNS,B-PER
,Porras,NNS,I-PER
,Barrenechea,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 231,Pichincha,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Mejía,NNS,B-LOC
,kiti,NNS,I-LOC
Sentence: 232,Qhichwa,NNS,B-ORG
,Simi,NNS,I-ORG
,Hamut'ana,NNS,I-ORG
,Kuraq,NNS,I-ORG
,Suntur,NNS,I-ORG
Sentence: 233,Pierre,NNS,B-PER
,Littbarski,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,8,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 234,Sankay,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 235,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 236,Isiboro,NNS,B-ORG
,Secure,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 237,PUSAPUNA,NNS,O
,Laram,NNS,B-ORG
,Q'awa,NNS,I-ORG
,urqu,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Paqaqi,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 238,Puerto,NNS,B-LOC
,Villarroel,NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 239,Chumpi,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,fajas,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 240,**,NNS,O
,Uwuy,NNS,B-ORG
,pinkuyllu,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Oboe,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 241,Shuyturahu,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Alpamayo,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
,",",NNS,O
,Anqash,NNS,B-LOC
,suyupi,NNS,I-LOC
Sentence: 242,Omiros,NNS,B-PER
,(,NNS,O
,Όμηρος,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 243,Paraqas,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 244,Chulumani,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Quruyqu,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Quripata,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 245,Carl,NNS,B-PER
,von,NNS,I-PER
,Linné,NNS,I-PER
Sentence: 246,Isiboro,NNS,B-ORG
,Secure,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 247,**,NNS,O
,',NNS,O
,Ñit'isqa,NNS,B-ORG
,ñawra,NNS,I-ORG
,phiruru,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Joaquín,NNS,B-PER
,Crespo,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 252,.,NNS,O
,',NNS,O
,Pawlu,NNS,B-PER
,V,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 253,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1974,NNS,I-ORG
Sentence: 254,Raqch'ipi,NNS,B-LOC
,Qun,NNS,B-PER
,Tiksi,NNS,I-PER
,Wiraqucha,NNS,I-PER
,yupaychana,NNS,O
,wasip,NNS,O
Sentence: 255,PUSAPUNA,NNS,O
,Ichigkat,NNS,B-ORG
,muja,NNS,I-ORG
,-,NNS,I-ORG
,Kuntur,NNS,I-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 256,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 257,Universidade,NNS,B-ORG
,Estadual,NNS,I-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Feira,NNS,I-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Santana,NNS,I-ORG
Sentence: 258,José,NNS,B-PER
,Guillermo,NNS,I-PER
,Del,NNS,I-PER
,Solar,NNS,I-PER
Sentence: 259,John,NNS,B-PER
,Ronald,NNS,I-PER
,Reuel,NNS,I-PER
,Tolkien,NNS,I-PER
Sentence: 260,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Inkisiwi,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Q'imi,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 261,.,NNS,O
,',NNS,O
,Universitario,NNS,B-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Deportes,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 262,Qhichwa,NNS,B-ORG
,Simi,NNS,I-ORG
,Hamut'ana,NNS,I-ORG
,Kuraq,NNS,I-ORG
,Suntur,NNS,I-ORG
Sentence: 263,.,NNS,O
,',NNS,O
,Andrew,NNS,B-PER
,Jackson,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 264,.,NNS,O
,',NNS,O
,Friedrich,NNS,B-PER
,Ebert,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Griguryu,NNS,B-PER
,V,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 267,Chuqichaka,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Chinchay,NNS,B-LOC
,Sinti,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Urin,NNS,B-LOC
,Sinti,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 268,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1982,NNS,I-ORG
Sentence: 269,Cruz,NNS,B-ORG
,Azul,NNS,I-ORG
,FC,NNS,I-ORG
,como,NNS,O
,prestamo,NNS,O
Sentence: 270,IUCN,NNS,O
,nisqaqa,NNS,O
,Chikichasqa,NNS,B-ORG
,Rikch'aq,NNS,I-ORG
,Puka,NNS,I-ORG
,Sutisuyu,NNS,I-ORG
,nisqatam,NNS,O
,ruraykun,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 271,***,NNS,O
,Yana,NNS,B-LOC
,suwaq'ara,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Coragyps,NNS,O
,atratus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 272,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 273,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,MAS,NNS,O
,(,NNS,O
,Evo,NNS,B-PER
,Morales,NNS,I-PER
,),NNS,O
Sentence: 274,Siwis,NNS,B-LOC
,'Cedrela,NNS,O
,sp,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 275,Tupaq,NNS,B-PER
,Amaru,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 276,.,NNS,O
,',NNS,O
,Luis,NNS,B-PER
,Figo,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 277,Waqwa,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Nycticorax,NNS,O
,nycticorax,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 278,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 279,--,NNS,O
,>,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Felipe,NNS,B-PER
,Segundo,NNS,I-PER
,Guzmán,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 280,Inlisya,NNS,B-ORG
,(,NNS,O
,iglesia,NNS,O
,-,NNS,O
,lugar,NNS,O
,de,NNS,O
,culto,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 281,Huk,NNS,O
,kanchakunap,NNS,O
,puchunkunatataq,NNS,O
,Ullantaytampu,NNS,B-LOC
,llaqtapim,NNS,O
,tarinchik,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 282,Mana,NNS,B-ORG
,kamachiy,NNS,I-ORG
,tantanakuy,NNS,I-ORG
Sentence: 283,.,NNS,O
,',NNS,O
,Yang,NNS,B-PER
,Jiechi,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 284,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 285,Amedeo,NNS,B-PER
,Avogadro,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,Antoine,NNS,B-PER
,Lavoisier,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,Henry,NNS,B-PER
,Le,NNS,I-PER
,Châtelier,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,Dmitri,NNS,B-PER
,Mendeleev,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,Lothar,NNS,B-PER
,Meyer,NNS,I-PER
Sentence: 286,Djalma,NNS,B-PER
,Santos,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,3,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 287,.,NNS,O
,',NNS,O
,Flórián,NNS,B-PER
,Albert,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 288,.,NNS,O
,',NNS,O
,Felipe,NNS,B-PER
,Segundo,NNS,I-PER
,Guzmán,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 289,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Inkisiwi,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Q'imi,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 290,P'isaq,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,Willkamayuwan,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Willka,NNS,B-LOC
,Qhichwapi,NNS,I-LOC
,.,NNS,O
Sentence: 291,Wallqa,NNS,B-LOC
,Wallqa,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,6.025,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 292,Surutu,NNS,B-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Amboró,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 293,Hornopirén,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 294,**,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Mayu,NNS,B-LOC
,atuq,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Chrysocyon,NNS,O
,brachyurus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 295,Lari,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Madrigal,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 296,Jürgen,NNS,B-PER
,Kohler,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,5,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Rafael,NNS,B-PER
,Caldera,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 300,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1994,NNS,I-ORG
Sentence: 301,Yuraq,NNS,B-LOC
,waqar,NNS,I-LOC
,'Egretta,NNS,O
,thula,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 302,PUSAPUNA,NNS,O
,Santa,NNS,B-LOC
,Rusa,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Apurimaq,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 303,PUSAPUNA,NNS,O
,Qhichwa,NNS,B-LOC
,yawar,NNS,I-LOC
,ch'unqa,NNS,I-LOC
Sentence: 304,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Markus,NNS,I-ORG
,Hatun,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturninpim,NNS,I-ORG
,yachaqayninta,NNS,O
,hunt'arqan,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 305,Cajas,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,parki,NNS,I-LOC
Sentence: 306,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2002,NNS,I-ORG
Sentence: 307,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 308,Wiñaymarka,NNS,B-LOC
,qucha,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Titiqaqa,NNS,B-LOC
,qucha,NNS,I-LOC
Sentence: 309,Patu,NNS,B-LOC
,jirka,NNS,I-LOC
,'Anas,NNS,O
,georgica,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 310,T'uru,NNS,B-ORG
,T'uru,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 311,.,NNS,O
,',NNS,O
,Alfredo,NNS,B-PER
,Di,NNS,I-PER
,Stéfano,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 312,Trumpun,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Trombone,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 313,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1962,NNS,I-ORG
Sentence: 314,PUSAPUNA,NNS,O
,Illinisa,NNS,B-ORG
,kawsaykuska,NNS,I-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,allpa,NNS,I-ORG
Sentence: 315,Antikuna,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Buliwyap,NNS,B-LOC
,Kunti,NNS,I-LOC
,Wallan,NNS,I-LOC
Sentence: 316,PUSAPUNA,NNS,O
,San,NNS,B-LOC
,Huwan,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Lukana,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 317,.,NNS,O
,',NNS,O
,Yang,NNS,B-PER
,Shangkun,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 318,Humphrey,NNS,B-PER
,Bogart,NNS,I-PER
Sentence: 319,pusapuna,NNS,O
,Carl,NNS,B-PER
,von,NNS,I-PER
,Linné,NNS,I-PER
Sentence: 320,Pukallpa,NNS,B-LOC
,;,NNS,O
,Ikitus,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Kuntamana,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Truhillu,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Kashamarka,NNS,B-LOC
Sentence: 321,Lawqa,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 322,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Franz,NNS,B-LOC
,Tamayo,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Pilichuku,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 323,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1986,NNS,I-ORG
Sentence: 324,Pachakuti,NNS,B-ORG
,Indihina,NNS,I-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
Sentence: 325,--,NNS,O
,>,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Mariano,NNS,B-PER
,Baptista,NNS,I-PER
,',NNS,O
,1892-1896,NNS,O
Sentence: 326,Independencia,NNS,O
,distritu]],NNS,O
,",",NNS,O
,Tarika,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 327,Wila,NNS,B-LOC
,Wila,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 328,.,NNS,O
,',NNS,O
,Denis,NNS,B-PER
,Law,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 335,Alberto,NNS,B-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Agostini,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 336,.,NNS,O
,',NNS,O
,Gianni,NNS,B-PER
,Rivera,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 337,Kay,NNS,O
,llaqtaqa,NNS,O
,Simón,NNS,B-PER
,Bolívarmantam,NNS,I-PER
,sutichasqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 338,.,NNS,O
,',NNS,O
,Paolo,NNS,B-PER
,Rossi,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 339,Paolo,NNS,B-PER
,Rossi,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,21,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 340,Antonio,NNS,B-PER
,Raimondi,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1826-1890,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 341,Kamasqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Ollanta,NNS,B-PER
,Humala,NNS,I-PER
,Umalliqmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 342,PUSAPUNA,NNS,O
,Qullqa,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Ayakuchu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 343,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2002,NNS,I-ORG
Sentence: 344,.,NNS,O
,',NNS,O
,Delft,NNS,O
,',NNS,O
,.,NNS,O
,",",NNS,O
,Urasuyu,NNS,B-LOC
,llaqtaqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 345,Preludio,NNS,O
,.,NNS,O
,de,NNS,O
,Sebastián,NNS,B-PER
,Salazar,NNS,I-PER
,Bondy,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 346,Chakamarka,NNS,B-ORG
,willkachasqa,NNS,I-ORG
,ñawpa,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 347,Utukis,NNS,B-LOC
,mamallaqta,NNS,I-LOC
,parki,NNS,I-LOC
Sentence: 348,Urnu,NNS,B-ORG
,ñawch'i,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 349,PUSAPUNA,NNS,O
,Phiruru,NNS,B-ORG
,(,NNS,I-ORG
,mawk'a,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 350,**,NNS,O
,',NNS,O
,Ruqyay,NNS,B-ORG
,phiruru,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 351,Anka,NNS,B-LOC
,'Geranoaetus,NNS,O
,melanoleucus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 352,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 353,PUSAPUNA,NNS,O
,Amutapi,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 354,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Pardo,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Barreda,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 355,.,NNS,O
,',NNS,O
,Ramón,NNS,B-PER
,Castilla,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 356,Piruwanu,NNS,B-ORG
,Nasyunalista,NNS,I-ORG
,Partidu,NNS,I-ORG
Sentence: 357,Covent,NNS,O
,Garden,NNS,O
,Theatre]],NNS,O
,",",NNS,O
,London,NNS,B-LOC
Sentence: 358,Apulupampa,NNS,B-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,pacha,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 359,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Magdalena,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Kashamarka,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 360,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 361,.,NNS,O
,',NNS,O
,Brescia,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 362,",",NNS,O
,Anqash,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Yuraq,NNS,B-LOC
,Walla,NNS,I-LOC
Sentence: 363,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 364,Jérôme,NNS,B-PER
,Boateng,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,21,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 365,Rumiñawi,NNS,B-PER
,(,NNS,I-PER
,awqaq,NNS,I-PER
,pusaq,NNS,I-PER
,),NNS,I-PER
Sentence: 366,Qhichwa,NNS,B-ORG
,Simi,NNS,I-ORG
,Hamut'ana,NNS,I-ORG
,Kuraq,NNS,I-ORG
,Suntur,NNS,I-ORG
Sentence: 367,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Buliwya,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 368,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 369,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Buliwya,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 370,.,NNS,O
,',NNS,O
,Shinzo,NNS,B-PER
,Abe,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 371,PUSAPUNA,NNS,O
,Sajama,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,warikancha,NNS,I-ORG
Sentence: 372,Ch'imi,NNS,B-LOC
,alimpuchi,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Pomacea,NNS,O
,glauca,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 373,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
Sentence: 374,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
Sentence: 375,'Concierto,NNS,O
,para,NNS,O
,clarinete,NNS,O
,',NNS,O
,y,NNS,O
,'Quinteto,NNS,O
,con,NNS,O
,clarinete,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Wolfgang,NNS,B-PER
,Amadeus,NNS,I-PER
,Mozart,NNS,I-PER
,),NNS,O
Sentence: 376,Wasqar,NNS,B-LOC
,q'inti,NNS,I-LOC
,'Patagona,NNS,O
,gigas,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 377,Puna,NNS,B-LOC
,qiwlla,NNS,I-LOC
,'Larus,NNS,O
,serranus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 378,pusapuna,NNS,O
,Piruwanu,NNS,B-ORG
,Kumunista,NNS,I-ORG
,Partidu,NNS,I-ORG
Sentence: 379,PUSAPUNA,NNS,O
,Pachakutiq,NNS,B-PER
,Inka,NNS,I-PER
,Yupanki,NNS,I-PER
Sentence: 380,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 381,Lawqa,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 382,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 383,PUSAPUNA,NNS,O
,Piruw,NNS,B-ORG
,suyup,NNS,I-ORG
,Rimana,NNS,I-ORG
,Wasin,NNS,I-ORG
Sentence: 384,Hatun,NNS,B-LOC
,k'illichu,NNS,I-LOC
,'Falco,NNS,O
,femoralis,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 385,Toribio,NNS,B-PER
,Rodríguez,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Mendoza,NNS,I-PER
Sentence: 386,Buliwyapiqa,NNS,O
,paykuna,NNS,O
,Amarumayu,NNS,B-LOC
,sach'a-sach'a,NNS,I-LOC
,suyupi,NNS,I-LOC
,kawsanku,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 387,T'anta,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Pan,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 388,Leeds,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,715,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 389,Kampana,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 390,Georg,NNS,B-PER
,Philipp,NNS,I-PER
,Telemann,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,conciertos,NNS,O
,y,NNS,O
,sonatas,NNS,O
,para,NNS,O
,oboe,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 391,Sumaku,NNS,B-ORG
,Napu,NNS,I-ORG
,-,NNS,I-ORG
,Galeras,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 392,Surutu,NNS,B-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Amboró,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 393,Manqu,NNS,B-PER
,Qhapaq,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 394,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 395,Kamasqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,Prado,NNS,I-PER
,Umalliqmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 396,Juan,NNS,B-PER
,Domingo,NNS,I-PER
,Perón,NNS,I-PER
Sentence: 397,Wik'uñakuna,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 398,Kay,NNS,O
,distrituqa,NNS,O
,Simón,NNS,B-PER
,Bolívarmantam,NNS,I-PER
,sutichasqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 399,.,NNS,O
,',NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,A.,NNS,I-PER
,Odría,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 400,CONAIE,NNS,B-ORG
,(,NNS,O
,Confederación,NNS,O
,de,NNS,O
,Nacionalidades,NNS,O
,Indígenas,NNS,O
,del,NNS,O
,Ecuador,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 401,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 402,Raimundo,NNS,B-PER
,Orsi,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,22,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 403,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 404,Kampana,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 405,Buliwyap,NNS,B-LOC
,Kunti,NNS,I-LOC
,Wallan,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Antikuna,NNS,B-LOC
Sentence: 406,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 407,.,NNS,O
,',NNS,O
,Francisco,NNS,B-PER
,Diez,NNS,I-PER
,Canseco,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 408,Tupaq,NNS,B-PER
,Amaru,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 409,Podocarpus,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 410,Manqu,NNS,B-PER
,Qhapaq,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 411,Lumu,NNS,B-LOC
,khuchi,NNS,I-LOC
,'Pecari,NNS,O
,tajacu,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 412,Isiboro,NNS,B-ORG
,Secure,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 413,PUSAPUNA,NNS,O
,Kashapampa,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Chimpurasu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 414,**,NNS,O
,Jututu,NNS,B-LOC
,'Phoenicopterus,NNS,O
,jamesi,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 415,Tupaq,NNS,B-PER
,Amaru,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 416,José,NNS,B-PER
,Miguel,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Velasco,NNS,I-PER
Sentence: 417,Suntur,NNS,B-ORG
,(,NNS,I-ORG
,mawk'a,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 418,.,NNS,O
,',NNS,O
,Mariano,NNS,B-PER
,Prado,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 419,Sima,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Dasypus,NNS,O
,kappleri,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 420,Yatana,NNS,B-ORG
,takiy,NNS,I-ORG
,phukulli,NNS,I-ORG
Sentence: 421,Ichhuna,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,hoz,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 422,.,NNS,O
,',NNS,O
,Lionel,NNS,B-PER
,Messi,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 423,Kutupaksi,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 424,PUSAPUNA,NNS,O
,Pachakutiq,NNS,B-PER
,Inka,NNS,I-PER
,Yupanki,NNS,I-PER
Sentence: 425,pusapuna,NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Antonio,NNS,I-PER
,Pavón,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Jiménez,NNS,I-PER
Sentence: 426,Burinkin,NNS,B-ORG
,mana,NNS,I-ORG
,warkurinapaq,NNS,I-ORG
,partidu,NNS,I-ORG
Sentence: 427,PUSAPUNA,NNS,O
,Los,NNS,B-LOC
,Frailes,NNS,I-LOC
,walla,NNS,I-LOC
Sentence: 428,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Hermosillo,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 429,pusapuna,NNS,O
,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Huñu,NNS,I-ORG
,Sallqa,NNS,I-ORG
,Pachata,NNS,I-ORG
,Sallqapi,NNS,I-ORG
,Kaqkunata,NNS,I-ORG
,Amachanapaq,NNS,I-ORG
Sentence: 430,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 431,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
Sentence: 432,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 433,.,NNS,O
,',NNS,O
,Cipriano,NNS,B-PER
,Castro,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 434,.,NNS,O
,',NNS,O
,George,NNS,B-PER
,Walker,NNS,I-PER
,Bush,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 435,José,NNS,B-PER
,Sócrates,NNS,I-PER
,Carvalho,NNS,I-PER
,Pinto,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Sousa,NNS,I-PER
Sentence: 436,Qulan,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 437,Cajas,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,parki,NNS,I-LOC
Sentence: 438,Wantar,NNS,B-LOC
,Chawin,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,Wantar,NNS,B-LOC
,Chawin,NNS,I-LOC
,distritupi,NNS,I-LOC
,),NNS,O
Sentence: 439,Kuntur,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Vultur,NNS,O
,gryphus,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 440,.,NNS,O
,',NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,Candamo,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Balta,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 446,Pastasa,NNS,B-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Pastasa,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Ikwadur,NNS,B-LOC
Sentence: 447,**,NNS,O
,Wamanqapi,NNS,B-ORG
,Mama,NNS,I-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Kristuwal,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 448,.,NNS,O
,',NNS,O
,Zhelyu,NNS,B-PER
,Zhelev,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 449,Hamp'atu,NNS,B-LOC
,urqu,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,6.288,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 450,.,NNS,O
,',NNS,O
,Ion,NNS,B-PER
,Iliescu,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 451,Mamallaktata,NNS,B-ORG
,Pushak,NNS,I-ORG
,-,NNS,O
,Eloy,NNS,B-PER
,Alfaro,NNS,I-PER
Sentence: 452,Giuseppe,NNS,B-PER
,Meazza,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,15,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 453,Covent,NNS,O
,Garden,NNS,O
,Theatre]],NNS,O
,",",NNS,O
,London,NNS,B-LOC
Sentence: 454,30px]],NNS,O
,',NNS,O
,Kunti,NNS,B-LOC
,Alimanya,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 455,Awarawi,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 456,.,NNS,O
,',NNS,O
,Mariano,NNS,B-PER
,Prado,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 457,Franz,NNS,B-PER
,Beckenbauer,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,6,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 458,PUSAPUNA,NNS,O
,Awya,NNS,B-LOC
,Yala,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Mulanpi,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 459,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,VI,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 460,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 461,Taki,NNS,B-ORG
,aranway,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,ópera,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 462,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2002,NNS,I-ORG
Sentence: 463,PUSAPUNA,NNS,O
,Ichigkat,NNS,B-ORG
,muja,NNS,I-ORG
,-,NNS,I-ORG
,Kuntur,NNS,I-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 464,PUSAPUNA,NNS,O
,Wila,NNS,B-LOC
,Qullu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Sawaya,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 465,Jean-Philippe,NNS,B-PER
,Rameau,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Georg,NNS,B-PER
,Philipp,NNS,I-PER
,Telemann,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Johann,NNS,B-PER
,Sebastian,NNS,I-PER
,Bach,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Georg,NNS,B-PER
,Friedrich,NNS,I-PER
,Händel,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Antonio,NNS,B-PER
,Vivaldi,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Domenico,NNS,B-PER
,Scarlatti,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 466,*62,NNS,O
,km,NNS,O
,Rikuway,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,3.4,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 467,Kutu,NNS,B-PER
,paña,NNS,I-PER
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Pygocentrus,NNS,O
,nattereri,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 468,Beni,NNS,B-ORG
,kawsay,NNS,I-ORG
,pacha,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 469,**,NNS,O
,Urqu,NNS,B-LOC
,sach'awaka,NNS,I-LOC
,'Tapirus,NNS,O
,pinchaque,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 470,Alan,NNS,B-PER
,Garcíap,NNS,I-PER
,kumisyuntaq,NNS,O
,nirqan,NNS,O
,",",NNS,O
,manam,NNS,O
,huchallikurqanchu,NNS,O
,",",NNS,O
,nispa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 471,.,NNS,O
,',NNS,O
,Francisco,NNS,B-PER
,Solano,NNS,I-PER
,López,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 472,Allpapura,NNS,B-LOC
,hatun,NNS,I-LOC
,qucha,NNS,I-LOC
Sentence: 473,Podocarpus,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 474,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,II,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 475,Kashamarka,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kashapampa,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kachachi,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 476,Alberto,NNS,B-PER
,Gilardino,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,12,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 477,Movimiento,NNS,B-ORG
,País,NNS,I-ORG
,nisqap,NNS,O
,pusaqninmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 478,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Qullqi,NNS,I-ORG
,Qullqa,NNS,I-ORG
Sentence: 479,Edwin,NNS,B-PER
,van,NNS,I-PER
,der,NNS,I-PER
,Sar,NNS,I-PER
Sentence: 480,.,NNS,O
,',NNS,O
,Alfredo,NNS,B-PER
,Di,NNS,I-PER
,Stéfano,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 481,Luritu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,San,NNS,B-LOC
,Martin,NNS,I-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wanuku,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Pasqu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
Sentence: 482,PUSAPUNA,NNS,O
,Yale,NNS,B-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Suntur,NNS,I-ORG
Sentence: 483,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 484,.,NNS,O
,',NNS,O
,Francisco,NNS,B-PER
,Diez,NNS,I-PER
,Canseco,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 485,San,NNS,B-LOC
,Pedro,NNS,I-LOC
,Putina,NNS,I-LOC
,Punku,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 486,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,la,NNS,I-PER
,Mar,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 487,.,NNS,O
,',NNS,O
,Naoto,NNS,B-PER
,Kan,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 488,Chullu,NNS,B-LOC
,walli,NNS,I-LOC
,'Harpia,NNS,O
,harpyja,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 489,Wayas,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wayakil,NNS,B-LOC
,kiti,NNS,I-LOC
Sentence: 490,T'ula,NNS,B-LOC
,'Baccharis,NNS,O
,sp,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 491,**,NNS,O
,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Antonio,NNS,I-ORG
,Abad,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 492,Siwis,NNS,B-LOC
,'Cedrela,NNS,O
,sp,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 493,Manawi,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,Portoviejo,NNS,B-LOC
,),NNS,O
Sentence: 494,Mishiku,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Watimala,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Bilisi,NNS,B-LOC
Sentence: 495,Kay,NNS,O
,pruwinsyaqa,NNS,O
,Simón,NNS,B-PER
,Bolívarmantam,NNS,I-PER
,sutichasqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 496,PUSAPUNA,NNS,O
,Antonio,NNS,B-PER
,Buero,NNS,I-PER
,Vallejo,NNS,I-PER
Sentence: 497,PUSAPUNA,NNS,O
,Tarki,NNS,B-ORG
,kitilli,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Asway,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 498,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Mawka,NNS,B-LOC
,Luya,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 499,Sokratis,NNS,B-PER
,(,NNS,O
,Σωκράτης,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 500,Toribio,NNS,B-PER
,Rodríguez,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Mendoza,NNS,I-PER
Sentence: 501,.,NNS,O
,',NNS,O
,Víctor,NNS,B-PER
,Andrés,NNS,I-PER
,Belaúnde,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 502,Sumaku,NNS,B-ORG
,Napu,NNS,I-ORG
,-,NNS,I-ORG
,Galeras,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 503,Mayukuna,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,Babahoyo,NNS,B-LOC
,),NNS,O
Sentence: 504,María,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,León,NNS,I-PER
,Bello,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Delgado,NNS,I-PER
Sentence: 505,Gianluigi,NNS,B-PER
,Buffon,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,2,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 506,2001,NNS,O
,watapis,NNS,O
,UNESCO,NNS,B-ORG
,nisqa,NNS,O
,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
,rimarirqan,NNS,O
,(,NNS,O
,'Obra,NNS,O
,Maestra,NNS,O
,del,NNS,O
,Patrimonio,NNS,O
,Oral,NNS,O
,e,NNS,O
,Intangible,NNS,O
,de,NNS,O
,la,NNS,O
,Humanidad,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 507,.,NNS,O
,',NNS,O
,Kuwiha,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 508,PUSAPUNA,NNS,O
,Warmi,NNS,B-LOC
,suwa,NNS,I-LOC
,challwa,NNS,I-LOC
Sentence: 509,Isiboro,NNS,B-ORG
,Secure,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 510,**,NNS,O
,',NNS,O
,Rosario,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Arhintina,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
,;,NNS,O
Sentence: 511,.,NNS,O
,',NNS,O
,Wen,NNS,B-PER
,Jiabao,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 512,.,NNS,O
,',NNS,O
,William,NNS,B-PER
,Harrison,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 513,Torres,NNS,B-ORG
,del,NNS,I-ORG
,Paine,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 514,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1954,NNS,I-ORG
Sentence: 515,.,NNS,O
,',NNS,O
,Guillermo,NNS,B-PER
,Billinghurst,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 516,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
Sentence: 517,PUSAPUNA,NNS,O
,Yana,NNS,B-LOC
,K'achi,NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 518,Warayu,NNS,B-LOC
,wichay,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Ascensión,NNS,O
,de,NNS,O
,Guarayos,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 519,Uchkus,NNS,B-LOC
,Inkañan,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wankawillka,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 520,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2002,NNS,I-ORG
Sentence: 521,Yana,NNS,B-ORG
,amaru,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Eunectes,NNS,O
,murinus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 522,PUSAPUNA,NNS,O
,Pumaqucha,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Amarumayu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 523,Ismael,NNS,B-ORG
,Montes,NNS,I-ORG
,Jatun,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Wasi,NNS,I-ORG
,Yachachiqkunaq,NNS,I-ORG
,Wakichikunankupaq,NNS,I-ORG
Sentence: 524,Kamasqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Ollanta,NNS,B-PER
,Humala,NNS,I-PER
,Umalliqmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 525,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,San,NNS,I-PER
,Martín,NNS,I-PER
Sentence: 526,Santo,NNS,B-PER
,Tomás,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Aquino,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 527,.,NNS,O
,',NNS,O
,Juan,NNS,B-PER
,Velasco,NNS,I-PER
,Alvarado,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 528,Cajas,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,parki,NNS,I-LOC
Sentence: 529,Kuntur,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Vultur,NNS,O
,gryphus,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 530,pusapuna,NNS,O
,Siq'isqa,NNS,B-PER
,rikchasapa,NNS,I-PER
,willakuy,NNS,I-PER
Sentence: 531,Wila,NNS,B-LOC
,Jaqhi,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,5.9,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 532,.,NNS,O
,',NNS,O
,Martin,NNS,B-PER
,Van,NNS,I-PER
,Buren,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Nicolás,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Piérola,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 539,Kitu,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Quito,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 540,Kukupin,NNS,B-ORG
,(,NNS,O
,hígado,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 541,Carrasco,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 542,PUSAPUNA,NNS,O
,Machu,NNS,B-LOC
,Such'i,NNS,I-LOC
,Qhuchi,NNS,I-LOC
Sentence: 543,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,V,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 544,Isiboro,NNS,B-ORG
,Secure,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 545,Jututu,NNS,B-LOC
,'Phoenicoparrus,NNS,O
,jamesi,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 546,.,NNS,O
,',NNS,O
,Oleg,NNS,B-PER
,Blokhin,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 547,.,NNS,O
,',NNS,O
,Taki,NNS,B-LOC
,kapchiy,NNS,I-LOC
,.,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 548,Baranya,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,Pécs,NNS,B-LOC
,),NNS,O
Sentence: 549,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Bernardo,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Tagle,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 550,Laram,NNS,B-ORG
,Q'awa,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Paqaqi,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 551,Carl,NNS,B-PER
,von,NNS,I-PER
,Linné,NNS,I-PER
Sentence: 552,Santa,NNS,B-PER
,Rosa,NNS,I-PER
,Limamanta,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 553,pusapuna,NNS,O
,Siq'isqa,NNS,B-PER
,rikchasapa,NNS,I-PER
,willakuy,NNS,I-PER
Sentence: 554,Tanka,NNS,B-LOC
,taruka,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Mazama,NNS,O
,americana,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 555,Carlos,NNS,B-PER
,Mesa,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,2003-2005,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 556,La,NNS,B-LOC
,Maná,NNS,I-LOC
,kiti,NNS,I-LOC
Sentence: 557,Usqullu,NNS,B-LOC
,'Oreailurus,NNS,O
,jacobita,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 558,'La,NNS,O
,Compañía,NNS,O
,',NNS,O
,",",NNS,O
,Qusqu,NNS,B-LOC
Sentence: 559,PUSAPUNA,NNS,O
,Santa,NNS,B-LOC
,Lusiya,NNS,I-LOC
,wat'a,NNS,I-LOC
Sentence: 560,PUSAPUNA,NNS,O
,Santiago-Kumayna,NNS,B-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 561,Víctor,NNS,B-PER
,Paz,NNS,I-PER
,Estenssoro,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1985-1989,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 562,Emmanuel,NNS,B-PER
,Petit,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,18,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 563,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 564,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,VII,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 565,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
Sentence: 566,Buliwyap,NNS,B-LOC
,Kunti,NNS,I-LOC
,Wallan,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Antikuna,NNS,B-LOC
Sentence: 567,.,NNS,O
,',NNS,O
,Hulyu,NNS,B-PER
,II,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 568,Andreas,NNS,B-PER
,Möller,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,18,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 569,.,NNS,O
,',NNS,O
,Fabio,NNS,B-PER
,Cannavaro,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 570,Manuel,NNS,B-PER
,Scorza,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1928-1983,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 571,Amirika,NNS,B-ORG
,Mamallaqtap,NNS,I-ORG
,Pachakutinapaq,NNS,I-ORG
,Huñunakuynin,NNS,I-ORG
Sentence: 572,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1954,NNS,I-ORG
Sentence: 573,Buliwyap,NNS,B-LOC
,Kunti,NNS,I-LOC
,Wallan,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Antikuna,NNS,B-LOC
Sentence: 574,**,NNS,O
,Sinik,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Didelphis,NNS,O
,marsupialis,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 575,San,NNS,B-ORG
,Rafael,NNS,I-ORG
,qucha,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 576,Qun,NNS,B-PER
,Tiksi,NNS,I-PER
,Wiraqucha,NNS,I-PER
Sentence: 577,PUSAPUNA,NNS,O
,Ch'uxña,NNS,B-LOC
,Quta,NNS,I-LOC
,rit'i,NNS,I-LOC
,urqu,NNS,I-LOC
Sentence: 578,Zinedine,NNS,B-PER
,Zidane,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,11,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 579,pusapuna,NNS,O
,Piruwanu,NNS,B-ORG
,Kumunista,NNS,I-ORG
,Partidu,NNS,I-ORG
Sentence: 580,.,NNS,O
,',NNS,O
,Rivaldo,NNS,B-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 581,Hatun,NNS,B-LOC
,Chaku,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 582,Wik'uñakuna,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 583,.,NNS,O
,',NNS,O
,Sunin,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 584,Kay,NNS,O
,sananchakunaqa,NNS,O
,manam,NNS,O
,Qhichwa,NNS,B-ORG
,simi,NNS,I-ORG
,hinachu,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 585,Puka,NNS,B-LOC
,atuq,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Vulpes,NNS,O
,vulpes,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 586,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1974,NNS,I-ORG
Sentence: 587,Oulu,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,(,NNS,O
,2005,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 588,Uyuni,NNS,B-LOC
,kachi,NNS,I-LOC
,qucha,NNS,I-LOC
Sentence: 589,.,NNS,O
,',NNS,O
,Zachary,NNS,B-PER
,Taylor,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 590,Antikuna,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Waytapallana,NNS,B-LOC
,walla,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
Sentence: 591,.,NNS,O
,',NNS,O
,Juan,NNS,B-PER
,Román,NNS,I-PER
,Riquelme,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 592,PUSAPUNA,NNS,O
,Sama,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,kawsay,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 593,Lima,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Yawyu,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Tanta,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 594,Kutupaksi,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 595,Tukuku,NNS,B-LOC
,'Phoenicopterus,NNS,O
,chilensis,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 596,.,NNS,O
,',NNS,O
,Michel,NNS,B-PER
,Platini,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 597,Sepp,NNS,B-PER
,Maier,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,2,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 598,Carrasco,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 599,Manqu,NNS,B-PER
,Qhapaq,NNS,I-PER
,iskay,NNS,I-PER
,ñiqin,NNS,I-PER
Sentence: 600,José,NNS,B-PER
,María,NNS,I-PER
,Morelos,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1765-1815,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 601,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Paryawanka,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Anqash,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 602,.,NNS,O
,',NNS,O
,Ramón,NNS,B-PER
,Castilla,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 603,PUSAPUNA,NNS,O
,Fernando,NNS,B-PER
,Belaúnde,NNS,I-PER
,Terry,NNS,I-PER
Sentence: 604,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 605,--,NNS,O
,>,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Eliodoro,NNS,B-PER
,Villazón,NNS,I-PER
,',NNS,O
,1909-1913,NNS,O
Sentence: 606,PUSAPUNA,NNS,O
,Nunu,NNS,B-LOC
,kitilli,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Kitu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 607,30px]],NNS,O
,',NNS,O
,Uruwayi,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 608,Toribio,NNS,B-PER
,Rodríguez,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Mendoza,NNS,I-PER
Sentence: 609,.,NNS,O
,',NNS,O
,Cristiano,NNS,B-PER
,Ronaldo,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 610,Tumipampa,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Cuenca,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 611,Aberdeen,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,Iskusya,NNS,B-LOC
,),NNS,O
Sentence: 612,Sankay,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 613,Askanku,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Erinaceidae,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 614,.,NNS,O
,',NNS,O
,Mariano,NNS,B-PER
,Prado,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 615,Chawpi,NNS,B-LOC
,Urquqa,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,6.044,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
,llapan,NNS,O
,urqukunamanta,NNS,O
,aswan,NNS,O
,hatunmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 621,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 622,Kay,NNS,O
,pruwinsyaqa,NNS,O
,Simón,NNS,B-PER
,Bolívarmantam,NNS,I-PER
,sutichasqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 623,pusapuna,NNS,O
,T'arata,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Quchapampa,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 624,.,NNS,O
,',NNS,O
,AC,NNS,B-ORG
,Milan,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,Italya,NNS,B-LOC
Sentence: 625,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,II,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 626,黄現璠,NNS,O
,Huang,NNS,B-PER
,Xianfan,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1899-1982,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 627,PUSAPUNA,NNS,O
,Pachakutiq,NNS,B-PER
,Inka,NNS,I-PER
,Yupanki,NNS,I-PER
Sentence: 628,Tawriqaray,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Campylorhynchus,NNS,O
,fasciatus,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 629,Johann,NNS,B-PER
,Wolfgang,NNS,I-PER
,von,NNS,I-PER
,Goethe,NNS,I-PER
Sentence: 630,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1990,NNS,I-ORG
Sentence: 631,Hércules,NNS,B-PER
,Brito,NNS,I-PER
,Ruas,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,3,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 632,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 633,.,NNS,O
,',NNS,O
,Chelsea,NNS,B-ORG
,FC,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 634,Lachay,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 635,Kay,NNS,O
,pruwinsyaqa,NNS,O
,Carlos,NNS,B-PER
,Fermín,NNS,I-PER
,Fitzcarraldmantam,NNS,I-PER
,sutichasqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 636,***,NNS,O
,Suchu,NNS,B-ORG
,piki,NNS,I-ORG
,-,NNS,O
,'Tunga,NNS,O
,penetrans,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 637,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 638,Pedro,NNS,B-PER
,Calderón,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,la,NNS,I-PER
,Barca,NNS,I-PER
Sentence: 639,***,NNS,O
,Kuntur,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Vultur,NNS,O
,gryphus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 640,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Huñu,NNS,I-ORG
,Sallqa,NNS,I-ORG
,Pachata,NNS,I-ORG
,Sallqapi,NNS,I-ORG
,Kaqkunata,NNS,I-ORG
,Amachanapaq,NNS,I-ORG
Sentence: 641,.,NNS,O
,',NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,Candamo,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 642,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 643,Bayern,NNS,B-ORG
,München,NNS,I-ORG
,(,NNS,O
,1966-1979,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 644,.,NNS,O
,',NNS,O
,Wen,NNS,B-PER
,Jiabao,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 647,Dvořák,NNS,B-PER
,",",NNS,I-PER
,Antonín,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1841-1904,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 648,Chiloé,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 649,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Aguascalientes,NNS,B-ORG
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 650,Yana,NNS,B-LOC
,machin,NNS,I-LOC
,'Cebus,NNS,O
,apella,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 651,John,NNS,B-PER
,Ronald,NNS,I-PER
,Reuel,NNS,I-PER
,Tolkien,NNS,I-PER
Sentence: 652,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 653,PUSAPUNA,NNS,O
,K'upuraki,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Ariqipa,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 654,PUSAPUNA,NNS,O
,Pachakutiq,NNS,B-PER
,Inka,NNS,I-PER
,Yupanki,NNS,I-PER
Sentence: 655,Marcus,NNS,B-PER
,Tullius,NNS,I-PER
,Cicero,NNS,I-PER
Sentence: 656,Qun,NNS,B-PER
,Tiksi,NNS,I-PER
,Wiraqucha,NNS,I-PER
Sentence: 657,.,NNS,O
,',NNS,O
,Borussia,NNS,B-ORG
,Dortmund,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 658,Kutupaksi,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 659,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1994,NNS,I-ORG
Sentence: 660,T'uru,NNS,B-ORG
,T'uru,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 661,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Augusta,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 662,Tiki,NNS,B-LOC
,'Gallinula,NNS,O
,chloropus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 663,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 664,Haydn,NNS,B-PER
,",",NNS,I-PER
,Joseph,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1732-1809,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 665,Payqa,NNS,O
,Machalilla,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parkipi,NNS,I-ORG
,tiyan,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 666,Apulupampa,NNS,B-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,pacha,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 667,PUSAPUNA,NNS,O
,T'uru,NNS,B-ORG
,T'uru,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 668,Punu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Asankaru,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Arapa,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Chupa,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 669,pusapuna,NNS,O
,Uru,NNS,B-LOC
,Uru,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 670,.,NNS,O
,',NNS,O
,Nicolás,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Piérola,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 671,Wik'uñakuna,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 672,.,NNS,O
,',NNS,O
,Cirilo,NNS,B-PER
,Rivarola,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 673,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Victoria,NNS,B-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 674,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,la,NNS,I-PER
,Mar,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 675,Pawllu,NNS,B-PER
,Inka,NNS,I-PER
,Tupaq,NNS,I-PER
Sentence: 676,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,José,NNS,B-LOC
,Ramón,NNS,I-LOC
,Loayza,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,K'ayruma,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Malla,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
,;,NNS,O
,Inkisiwi,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Q'imi,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 677,Pasqu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Uqshapampa,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 678,Hatun,NNS,B-LOC
,k'illichu,NNS,I-LOC
,'Falco,NNS,O
,femoralis,NNS,O
,',NNS,O
,la,NNS,O
,chinalinda,NNS,O
,o,NNS,O
,guarahuau,NNS,O
,(,NNS,O
Sentence: 679,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1994,NNS,I-ORG
Sentence: 680,PUSAPUNA,NNS,O
,Juan,NNS,B-ORG
,Fernández,NNS,I-ORG
,tarakuna,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 681,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 682,Kuntur,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Vultur,NNS,O
,gryphus,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 683,Toribio,NNS,B-PER
,Rodríguez,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Mendoza,NNS,I-PER
Sentence: 684,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Markus,NNS,I-ORG
,Hatun,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 685,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Agustín,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 686,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 687,Qulan,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 688,Yuraq,NNS,B-LOC
,waqar,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Egretta,NNS,O
,thula,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 689,Mariano,NNS,B-PER
,Melgar,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1791-1815,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 690,PUSAPUNA,NNS,O
,Ichigkat,NNS,B-ORG
,muja,NNS,I-ORG
,-,NNS,I-ORG
,Kuntur,NNS,I-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 691,PUSAPUNA,NNS,O
,Waskaran,NNS,B-LOC
,mamallaqta,NNS,I-LOC
,wari,NNS,I-LOC
,kancha,NNS,I-LOC
Sentence: 692,.,NNS,O
,',NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,Prado,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 693,Anqash,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Yunkay,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Yunkay,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 694,Suntur,NNS,B-ORG
,(,NNS,I-ORG
,mawk'a,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 695,Arturo,NNS,B-PER
,Uslar,NNS,I-PER
,Pietri,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,Schriftsteller,NNS,O
Sentence: 696,.,NNS,O
,',NNS,O
,Kaká,NNS,B-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 697,.,NNS,O
,',NNS,O
,Universitario,NNS,B-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Deportes,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 698,PUSAPUNA,NNS,O
,Antamarka,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Uru,NNS,I-LOC
,Uru,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 699,Pakaya-Samirya,NNS,B-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 700,PUSAPUNA,NNS,O
,Chiqa,NNS,B-LOC
,kitilli,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Asway,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 701,pusapuna,NNS,O
,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Antonio,NNS,I-ORG
,Abad,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 702,Edinburgh,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,Dùn,NNS,O
,Èideann,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 703,**,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Usqhullu,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Leopardus,NNS,O
,colocolo,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 704,Denílson,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Oliveira,NNS,I-PER
,Araújo,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,18,NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Rafael,NNS,B-PER
,Caldera,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 709,Tumipampa,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Ikwadur,NNS,B-LOC
,.,NNS,O
Sentence: 710,Ariqipa,NNS,B-LOC
,850,NNS,O
,0,NNS,O
,tiyaq,NNS,O
Sentence: 711,Qulcha,NNS,B-LOC
,``,NNS,I-LOC
,K,NNS,I-LOC
,',NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 712,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2014,NNS,I-ORG
Sentence: 713,==,NNS,O
,Waman,NNS,B-PER
,Pumap,NNS,I-PER
,nisqankama,NNS,O
,mit'ankuna,NNS,O
,(,NNS,O
,16,NNS,O
,kaq,NNS,O
,pachakwatapi,NNS,O
,),NNS,O
,==,NNS,O
Sentence: 714,PUSAPUNA,NNS,O
,Santa,NNS,B-LOC
,Cruz,NNS,I-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Tenerife,NNS,I-LOC
Sentence: 715,Kay,NNS,O
,distrituqa,NNS,O
,Simón,NNS,B-PER
,Bolívarmantam,NNS,I-PER
,sutichasqa,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 716,Such'i,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Trichomycterus,NNS,O
,rivulatus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 717,Kashamarka,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kashapampa,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kuntipampa,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 718,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Buliwya,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 719,pusapuna,NNS,O
,Hipólito,NNS,B-PER
,Ruiz,NNS,I-PER
,López,NNS,I-PER
Sentence: 720,Hebei,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,河北,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 721,.,NNS,O
,',NNS,O
,Justiniano,NNS,B-PER
,Borgoño,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 722,.,NNS,O
,',NNS,O
,Sporting,NNS,B-ORG
,Cristal,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 723,Sakisili,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Saquisilí,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 724,',NNS,O
,Uhu,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,ch'uqu,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 725,Chilu,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Violoncello,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 726,.,NNS,O
,',NNS,O
,Alfredo,NNS,B-PER
,Di,NNS,I-PER
,Stéfano,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 727,**,NNS,O
,Lupu,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Canis,NNS,O
,lupus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 728,PUSAPUNA,NNS,O
,José,NNS,B-PER
,María,NNS,I-PER
,Achá,NNS,I-PER
,Valiente,NNS,I-PER
Sentence: 729,**,NNS,O
,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1974,NNS,I-ORG
Sentence: 730,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 731,Lukas,NNS,B-PER
,Podolski,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,11,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 732,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,José,NNS,B-LOC
,Ramón,NNS,I-LOC
,Loayza,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 733,Chuqiyapu,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Pedro,NNS,B-LOC
,Domingo,NNS,I-LOC
,Murillo,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 734,Yakuywa,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,'estación,NNS,O
,de,NNS,O
,ferrocarril,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 735,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 736,Cesc,NNS,B-PER
,Fàbregas,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,11,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 737,Uchuy,NNS,B-LOC
,suri,NNS,I-LOC
,'Pterocnemia,NNS,O
,pennata,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 738,Region,NNS,O
,(,NNS,O
,Aisén,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,),NNS,O
Sentence: 739,P'utuqsi,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Urin,NNS,B-LOC
,Lipis,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 740,Isqun,NNS,B-LOC
,ñiqin,NNS,I-LOC
,anta,NNS,I-LOC
,situwa,NNS,I-LOC
,killapi,NNS,I-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 741,Amirika,NNS,B-ORG
,Mamallaqtap,NNS,I-ORG
,Pachakutinapaq,NNS,I-ORG
,Huñunakuynin,NNS,I-ORG
Sentence: 742,Podocarpus,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 743,.,NNS,O
,',NNS,O
,Antonio,NNS,B-PER
,Arenas,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 744,2,NNS,O
,GP,NNS,B-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Brasil,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,1991-1993,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 745,pusapuna,NNS,O
,Pampa,NNS,B-LOC
,Galeras,NNS,I-LOC
,-,NNS,I-LOC
,Bárbara,NNS,I-LOC
,D'Achille,NNS,I-LOC
,mama,NNS,I-LOC
,llaqta,NNS,I-LOC
,risirwa,NNS,I-LOC
Sentence: 746,Isaac,NNS,B-PER
,Newton,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1643-1727,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 747,PUSAPUNA,NNS,O
,Centre,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Ransiya,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 748,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1962,NNS,I-ORG
Sentence: 749,Hamp'atu,NNS,B-LOC
,urqu,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,6.288,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 750,Punu,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,Piruwpi,NNS,B-LOC
,),NNS,O
Sentence: 751,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Hiroshima,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 752,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1994,NNS,I-ORG
Sentence: 753,Domingo,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Santo,NNS,I-PER
,Tomás,NNS,I-PER
Sentence: 754,.,NNS,O
,',NNS,O
,Griguryu,NNS,B-PER
,XVI,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 755,PUSAPUNA,NNS,O
,Oxford,NNS,B-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Suntur,NNS,I-ORG
Sentence: 756,Sumaku,NNS,B-ORG
,Napu,NNS,I-ORG
,-,NNS,I-ORG
,Galeras,NNS,I-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 757,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 758,.,NNS,O
,',NNS,O
,Ramón,NNS,B-PER
,Castilla,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 759,Anqash,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,/,NNS,O
,Wanuku,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,/,NNS,O
,Lima,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
Sentence: 760,Sankay,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 761,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Muyupampa,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Chuqichaka,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 762,.,NNS,O
,',NNS,O
,George,NNS,B-PER
,Walker,NNS,I-PER
,Bush,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 763,#¿NOMBRE?,NNS,O
,#¿NOMBRE?,NNS,O
,Arminya,NNS,B-LOC
,Uma,NNS,B-PER
,kamayuq,NNS,I-PER
,.,NNS,O
Sentence: 764,Qhichwa,NNS,B-ORG
,simi,NNS,I-ORG
,chunka,NNS,O
,isqun,NNS,O
,kaq,NNS,O
,pachakwatap,NNS,O
,qallirisqanpis,NNS,O
,wañukurqan,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 765,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,San,NNS,I-PER
,Martín,NNS,I-PER
Sentence: 766,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
Sentence: 767,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Florianópolis,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 768,Misk'i,NNS,B-ORG
,sirinka,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Flauto,NNS,O
,dolce,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 769,Didier,NNS,B-PER
,Deschamps,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,8,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 770,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 771,*Suqsu,NNS,O
,Panaka,NNS,O
,(,NNS,O
,Wiraqucha,NNS,B-PER
,Inkap,NNS,I-PER
,panakan,NNS,O
,),NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 772,Kunsipsyun]],NNS,O
,Tukuy,NNS,B-ORG
,runakunap,NNS,I-ORG
,qhapaq,NNS,I-ORG
,kaynin,NNS,I-ORG
Sentence: 773,Qhapaq,NNS,B-LOC
,Walla,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Buliwya,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 774,Tunshu,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Hunin,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 775,Inkawasimanta]],NNS,O
,rikusqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Pullu,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 776,.,NNS,O
,',NNS,O
,AC,NNS,B-ORG
,Milan,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 777,.,NNS,O
,',NNS,O
,14,NNS,O
,',NNS,O
,.,NNS,O
,Manawi,NNS,B-LOC
,marka,NNS,I-LOC
Sentence: 778,Giza,NNS,B-ORG
,hatun,NNS,I-ORG
,chuntu,NNS,I-ORG
Sentence: 779,Juan,NNS,B-PER
,Manuel,NNS,I-PER
,Peña,NNS,I-PER
,Montano,NNS,I-PER
Sentence: 780,Belén,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Ayakuchu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 781,Tawañawi,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,Chuskuñawi,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Philander,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 782,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,San,NNS,B-ORG
,Francisco,NNS,I-ORG
,de,NNS,I-ORG
,Campeche,NNS,I-ORG
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 783,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1982,NNS,I-ORG
Sentence: 784,.,NNS,O
,',NNS,O
,Lothar,NNS,B-PER
,Matthäus,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 785,**,NNS,O
,Sarashima,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Gentianella,NNS,O
,hirculus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 786,Susyalismuman,NNS,B-ORG
,Rikch'arimuy,NNS,I-ORG
,(,NNS,I-ORG
,Buliwya,NNS,I-ORG
,),NNS,I-ORG
Sentence: 787,Plantas,NNS,O
,chilenas,NNS,O
,estudiadas,NNS,O
,por,NNS,O
,Linneo,NNS,B-PER
,.,NNS,O
Sentence: 788,Narciso,NNS,B-LOC
,Campero,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 789,**,NNS,O
,Chururu,NNS,B-LOC
,'Phoenicopterus,NNS,O
,andinus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 790,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1958,NNS,I-ORG
Sentence: 791,Puka,NNS,B-LOC
,pili,NNS,I-LOC
,'Anas,NNS,O
,cyanoptera,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 792,.,NNS,O
,',NNS,O
,Carlos,NNS,B-PER
,Blanco,NNS,I-PER
,Galindo,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 793,'3,NNS,O
,Fantasiestücke,NNS,O
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Robert,NNS,B-PER
,Schumann,NNS,I-PER
,),NNS,O
Sentence: 794,Pawllu,NNS,B-PER
,Inka,NNS,I-PER
,Tupaq,NNS,I-PER
Sentence: 795,.,NNS,O
,',NNS,O
,Buliwyap,NNS,B-ORG
,umalliqnin,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 796,Kaa,NNS,B-ORG
,Iya,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 797,毛澤東,NNS,O
,/,NNS,O
,毛泽东,NNS,O
,Mao,NNS,B-PER
,Zedong,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1893-1976,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 798,Ch'umpi,NNS,B-LOC
,churu,NNS,I-LOC
,k'usillu,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Lagothrix,NNS,O
,lagotricha,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 799,Wantar,NNS,B-LOC
,Chawin,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wari,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 800,Toribio,NNS,B-PER
,Rodríguez,NNS,I-PER
,de,NNS,I-PER
,Mendoza,NNS,I-PER
Sentence: 801,pusapuna,NNS,O
,Carl,NNS,B-PER
,Sigismund,NNS,I-PER
,Kunth,NNS,I-PER
Sentence: 802,pusapuna,NNS,O
,Wamanqapi,NNS,B-ORG
,Mama,NNS,I-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Kristuwal,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 803,.,NNS,O
,',NNS,O
,Liyun,NNS,B-PER
,XII,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 804,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1970,NNS,I-ORG
Sentence: 805,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Toluca,NNS,B-LOC
,de,NNS,I-LOC
,Lerdo,NNS,I-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 806,**,NNS,O
,Ichhu,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,'Stipa,NNS,O
,ichu,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 807,PUSAPUNA,NNS,O
,Inkamach'ay,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Chuqichaka,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 808,.,NNS,O
,',NNS,O
,Oscar,NNS,B-PER
,R.,NNS,I-PER
,Benavides,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 809,.,NNS,O
,',NNS,O
,Miguel,NNS,B-PER
,Iglesias,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 810,.,NNS,O
,',NNS,O
,Binidiktu,NNS,B-PER
,IV,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 811,**,NNS,O
,Urqu,NNS,B-LOC
,sach'awaka,NNS,I-LOC
,'Tapirus,NNS,O
,pinchaque,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 812,Taqna,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kantarawi,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kantarawi,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 813,Podocarpus,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 814,Qullqaquyllur,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Pleiades,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 815,María,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,León,NNS,I-PER
,Bello,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Delgado,NNS,I-PER
Sentence: 816,PUSAPUNA,NNS,O
,Yana,NNS,B-ORG
,Chaka-Chemillén,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 817,PUSAPUNA,NNS,O
,Hisus,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Wanuku,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 818,pusapuna,NNS,O
,Wamanqapi,NNS,B-ORG
,Mama,NNS,I-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Kristuwal,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 819,pusapuna,NNS,O
,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Antonio,NNS,I-ORG
,Abad,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 820,.,NNS,O
,',NNS,O
,Romario,NNS,B-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 821,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 822,pusapuna,NNS,O
,Qulcha,NNS,B-LOC
,``,NNS,I-LOC
,K,NNS,I-LOC
,',NNS,I-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 823,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1962,NNS,I-ORG
Sentence: 824,Nilton,NNS,B-PER
,Santos,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,7,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 825,Wanuku,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Lawriqucha,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Kawri,NNS,B-LOC
,distritu,NNS,I-LOC
Sentence: 826,Putka,NNS,B-LOC
,",",NNS,O
,(,NNS,O
,P,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 827,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 828,Jach'a,NNS,B-LOC
,Waracha,NNS,I-LOC
,5.54,NNS,O
,m,NNS,O
,/,NNS,O
,5.65,NNS,O
,m,NNS,O
Sentence: 829,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1982,NNS,I-ORG
Sentence: 830,María,NNS,B-PER
,Eva,NNS,I-PER
,Duarte,NNS,I-PER
Sentence: 831,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1994,NNS,I-ORG
Sentence: 832,Uchuy,NNS,B-LOC
,sach'a,NNS,I-LOC
,allqu,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Speothos,NNS,O
,venaticus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 833,.,NNS,O
,',NNS,O
,Remigio,NNS,B-PER
,Morales,NNS,I-PER
,Bermúdez,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 834,Wallqa,NNS,B-LOC
,Wallqa,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,6.025,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 835,Atawallpa,NNS,B-PER
,Apu,NNS,I-PER
,Inka,NNS,I-PER
Sentence: 836,Kashapampa,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Chimpurasu,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 837,.,NNS,O
,',NNS,O
,Davor,NNS,B-PER
,Šuker,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 838,Wankana,NNS,B-LOC
,'Tayassu,NNS,O
,pecari,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 839,.,NNS,O
,',NNS,O
,Gerhard,NNS,B-PER
,Schröder,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 840,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Pardo,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Barreda,NNS,I-PER
Sentence: 841,.,NNS,O
,',NNS,O
,Liu,NNS,B-PER
,Shaoqi,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 842,Kayampi,NNS,B-ORG
,Kuka,NNS,I-ORG
,kawsaykuska,NNS,I-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,allpa,NNS,I-ORG
Sentence: 843,Laurent,NNS,B-PER
,Blanc,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,6,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 844,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Qullqi,NNS,I-ORG
,Qullqa,NNS,I-ORG
Sentence: 845,PUSAPUNA,NNS,O
,Amutapi,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,wari,NNS,I-ORG
,kancha,NNS,I-ORG
Sentence: 846,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,2006,NNS,I-ORG
Sentence: 847,Chaypi,NNS,O
,María,NNS,B-PER
,Elena,NNS,I-PER
,Moyano,NNS,I-PER
,illapayayarqanku,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 848,Qurani,NNS,B-LOC
,qucha,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Qulumi,NNS,B-LOC
,munisipyu,NNS,I-LOC
Sentence: 849,Ichhu,NNS,B-LOC
,'Stipa,NNS,O
,ichu,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 850,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1958,NNS,I-ORG
Sentence: 851,Pransisku,NNS,B-PER
,Pisaru,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,Tawantinsuyuta,NNS,B-ORG
,atiq,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 852,Wik'uñakuna,NNS,B-ORG
,mama,NNS,I-ORG
,llaqta,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 853,茅盾,NNS,O
,Mao,NNS,B-PER
,Dun,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1896-1981,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 854,Yuraq,NNS,B-LOC
,waqar,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Egretta,NNS,O
,thula,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 855,茅盾,NNS,O
,Mao,NNS,B-PER
,Dun,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1896-1981,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 856,José,NNS,B-PER
,María,NNS,I-PER
,Achá,NNS,I-PER
,Valiente,NNS,I-PER
Sentence: 857,.,NNS,O
,',NNS,O
,Johan,NNS,B-PER
,Cruyff,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 858,Sami,NNS,B-PER
,Khedira,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,7,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 859,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 860,Millma,NNS,B-LOC
,q'arachupa,NNS,I-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Caluromys,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 861,Mauro,NNS,B-PER
,Ramos,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,4,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 862,Kamasqa,NNS,O
,",",NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,Prado,NNS,I-PER
,Umalliqmi,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 863,.,NNS,O
,',NNS,O
,Huwan,NNS,B-PER
,XV,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 864,Puna,NNS,B-LOC
,yuthu,NNS,I-LOC
,'Tinamotis,NNS,O
,pentlandii,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 865,Uchpa,NNS,B-ORG
,kusituy,NNS,I-ORG
Sentence: 866,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1962,NNS,I-ORG
Sentence: 867,Alikarnassospi,NNS,B-ORG
,Maussollospa,NNS,I-ORG
,aya,NNS,I-ORG
,wasin,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Mawsuliyu,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 868,[[Wampurushu,NNS,O
,'Leopardus,NNS,O
,wiedii,NNS,O
,',NNS,O
,",",NNS,O
,huk,NNS,O
,Amboró,NNS,B-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parkipi,NNS,I-ORG
,kawsaq,NNS,O
,uywam]],NNS,O
Sentence: 869,.,NNS,O
,',NNS,O
,Gerd,NNS,B-PER
,Müller,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 870,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Qullqi,NNS,I-ORG
,Qullqa,NNS,I-ORG
Sentence: 871,Jututu,NNS,B-LOC
,'Pheonicoparrus,NNS,O
,jamesi,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 872,.,NNS,O
,',NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Vivanco,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 873,Kimsa,NNS,B-ORG
,Krus,NNS,I-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,",",NNS,O
,Antikuna,NNS,B-LOC
Sentence: 874,PUSAPUNA,NNS,O
,Umar,NNS,B-PER
,Siiwuri,NNS,I-PER
,(,NNS,I-PER
,Sívori,NNS,I-PER
,),NNS,I-PER
Sentence: 875,.,NNS,O
,',NNS,O
,FC,NNS,B-ORG
,Barcelona,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 876,Nurwiga,NNS,B-LOC
,Uma,NNS,B-PER
,kamayuq,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,watamanta,NNS,O
,watakama,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 877,Isiboro,NNS,B-ORG
,Secure,NNS,I-ORG
,mamallaqta,NNS,I-ORG
,parki,NNS,I-ORG
Sentence: 878,.,NNS,O
,',NNS,O
,Kevin,NNS,B-PER
,Keegan,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 879,.,NNS,O
,',NNS,O
,Liyun,NNS,B-PER
,X,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 880,.,NNS,O
,',NNS,O
,Oscar,NNS,B-PER
,R.,NNS,I-PER
,Benavides,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 881,',NNS,O
,Bayern,NNS,B-ORG
,München,NNS,I-ORG
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 882,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,la,NNS,I-PER
,Mar,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
,',NNS,O
,Lizardo,NNS,B-PER
,Montero,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 886,.,NNS,O
,',NNS,O
,George,NNS,B-PER
,Best,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 887,.,NNS,O
,',NNS,O
,Andrés,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Santa,NNS,I-PER
,Cruz,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 888,Johann,NNS,B-PER
,Jakob,NNS,I-PER
,von,NNS,I-PER
,Tschudi,NNS,I-PER
Sentence: 889,.,NNS,O
,',NNS,O
,Martin,NNS,B-PER
,Van,NNS,I-PER
,Buren,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 890,Pachakutik,NNS,B-ORG
,rikcharimuypim,NNS,O
,wankurisqa,NNS,O
,karqan,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 891,Lumu,NNS,B-LOC
,khuchi,NNS,I-LOC
,'Pecari,NNS,O
,tajacu,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 892,Víctor,NNS,B-PER
,Andrés,NNS,I-PER
,Belaúnde,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,(,NNS,O
,1883-1966,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 893,Eloy,NNS,B-PER
,Alfaro,NNS,I-PER
,',NNS,O
,9-X-1906,NNS,O
,awkakkuna,NNS,O
,pushak1-I-1907,NNS,O
,punchakama,NNS,O
,interim,NNS,O
,nishka,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 894,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 895,Mamallaqtapura,NNS,B-ORG
,Qullqi,NNS,I-ORG
,Qullqa,NNS,I-ORG
Sentence: 896,José,NNS,B-PER
,Faustino,NNS,I-PER
,Sánchez,NNS,I-PER
,Carrión,NNS,I-PER
Sentence: 897,Bartolomé,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,Las,NNS,I-PER
,Casas,NNS,I-PER
Sentence: 898,Uma,NNS,B-LOC
,llaqtanqa,NNS,I-LOC
,Topeka,NNS,B-LOC
,llaqtam,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 899,REDIRECCIÓN,NNS,O
,Takupaya,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Chuqichaka,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 900,Pastilkuna,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Pasteles,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 901,Chakamarka,NNS,B-ORG
,willkachasqa,NNS,I-ORG
,ñawpa,NNS,I-ORG
,suyu,NNS,I-ORG
Sentence: 902,.,NNS,O
,',NNS,O
,José,NNS,B-PER
,Pardo,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Barreda,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 903,Kunturwasi,NNS,B-LOC
,qhapana,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,San,NNS,B-LOC
,Pablo,NNS,I-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,),NNS,O
Sentence: 904,José,NNS,B-PER
,de,NNS,I-PER
,la,NNS,I-PER
,Riva,NNS,I-PER
,Agüero,NNS,I-PER
Sentence: 905,.,NNS,O
,',NNS,O
,Huwan,NNS,B-PER
,III,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 906,puchunkuna,NNS,O
,(,NNS,O
,Qanchi,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,),NNS,O
Sentence: 907,.,NNS,O
,',NNS,O
,Melbourne,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 908,pusapuna,NNS,O
,Puka,NNS,B-LOC
,urqu,NNS,I-LOC
,q'acha-q'acha,NNS,I-LOC
Sentence: 909,José,NNS,B-PER
,Pardo,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Barreda,NNS,I-PER
Sentence: 910,.,NNS,O
,',NNS,O
,Dag,NNS,B-PER
,Hammarskjöld,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 911,Puna,NNS,B-LOC
,qiwlla,NNS,I-LOC
,'Larus,NNS,O
,serranus,NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 912,.,NNS,O
,',NNS,O
,Zhou,NNS,B-PER
,Enlai,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 913,Tapyapillan,NNS,B-LOC
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Cyclopes,NNS,O
,didactylus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 914,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1986,NNS,I-ORG
Sentence: 915,pusapuna,NNS,O
,Mama,NNS,B-ORG
,Llaqtap,NNS,I-ORG
,San,NNS,I-ORG
,Antonio,NNS,I-ORG
,Abad,NNS,I-ORG
,Yachay,NNS,I-ORG
,Sunturnin,NNS,I-ORG
Sentence: 916,PUSAPUNA,NNS,O
,Chankay,NNS,B-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Lima,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 917,.,NNS,O
,',NNS,O
,Antonio,NNS,B-PER
,Arenas,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 918,Günter,NNS,B-PER
,Netzer,NNS,I-PER
,-,NNS,O
,11,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 919,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1982,NNS,I-ORG
Sentence: 920,Lan,NNS,B-LOC
,wiqi,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Croton,NNS,O
,lechleri,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 921,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 922,Qun,NNS,B-PER
,Tiksi,NNS,I-PER
,Wiraqucha,NNS,I-PER
Sentence: 923,Sama,NNS,B-ORG
,walla,NNS,I-ORG
,kawsay,NNS,I-ORG
,risirwa,NNS,I-ORG
Sentence: 924,Hernán,NNS,B-PER
,Siles,NNS,I-PER
,Zuazo,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1982-1985,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 925,Nataniel,NNS,B-PER
,Aguirre,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1843-1888,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 926,Nurwiga,NNS,B-LOC
,Uma,NNS,B-PER
,kamayuq,NNS,I-PER
,",",NNS,O
,watamanta,NNS,O
,watakama,NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 927,.,NNS,O
,',NNS,O
,Miguel,NNS,B-PER
,Iglesias,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 928,pusapuna,NNS,O
,Qhapaq,NNS,B-LOC
,Walla,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Buliwya,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 929,.,NNS,O
,',NNS,O
,Michel,NNS,B-PER
,Platini,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 930,Piluta,NNS,B-ORG
,Hayt'ay,NNS,I-ORG
,Pachantin,NNS,I-ORG
,Kupa,NNS,I-ORG
,1998,NNS,I-ORG
Sentence: 931,Pukañawi,NNS,B-PER
,paña,NNS,I-PER
,',NNS,O
,(,NNS,O
,Serrasalmus,NNS,O
,rhombeus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 932,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 933,Upanu,NNS,B-LOC
,mayu,NNS,I-LOC
,(,NNS,O
,'Rìo,NNS,O
,Upano,NNS,O
,',NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 934,Chilipi,NNS,B-ORG
,amachasqa,NNS,I-ORG
,sallqa,NNS,I-ORG
,suyukuna,NNS,I-ORG
Sentence: 935,Hik'i,NNS,B-ORG
,',NNS,O
,(,NNS,O
,singultus,NNS,O
,),NNS,O
,',NNS,O
Sentence: 936,Wankawillka,NNS,B-LOC
,suyu,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Chuqlluqucha,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Wankawillka,NNS,B-LOC
,pruwinsya,NNS,I-LOC
Sentence: 937,*«Prólogo»,NNS,O
,a,NNS,O
,'Obras,NNS,O
,',NNS,O
,de,NNS,O
,Federico,NNS,B-PER
,García,NNS,I-PER
,Lorca,NNS,I-PER
,(,NNS,O
,1898–1936,NNS,O
,),NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 938,pusapuna,NNS,O
,Piruw,NNS,B-ORG
,Llamk'aqkuna,NNS,I-ORG
,Sapsi,NNS,I-ORG
,Tantanakuy,NNS,I-ORG
Sentence: 939,.,NNS,O
,',NNS,O
,Manuel,NNS,B-PER
,Pardo,NNS,I-PER
,y,NNS,I-PER
,Lavalle,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 940,PUSAPUNA,NNS,O
,Ch'alla,NNS,B-LOC
,Qullu,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Daniel,NNS,I-LOC
,Campos,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
Sentence: 941,Haji,NNS,B-PER
,Mohamed,NNS,I-PER
,Suharto,NNS,I-PER
Sentence: 942,.,NNS,O
,',NNS,O
,Domingo,NNS,B-PER
,Elías,NNS,I-PER
,',NNS,O
,.,NNS,O
Sentence: 943,Awya,NNS,B-ORG
,Yala,NNS,I-ORG
,Mama,NNS,I-ORG
,Llaqtakunap,NNS,I-ORG
,Tantanakuynin,NNS,I-ORG
Sentence: 944,Wallqa,NNS,B-LOC
,Wallqa,NNS,B-LOC
,(,NNS,O
,6.025,NNS,O
,m,NNS,O
,),NNS,O
Sentence: 945,.,NNS,O
,',NNS,O
,Eliodoro,NNS,B-PER
,Villazón,NNS,I-PER
,',NNS,O
,1909-1913,NNS,O
Sentence: 946,Anti,NNS,B-LOC
,Walla,NNS,I-LOC
,(,NNS,I-LOC
,Piruw,NNS,I-LOC
,),NNS,I-LOC
,",",NNS,O
,Antikuna,NNS,B-LOC
Sentence: 947,Carl,NNS,B-PER
,von,NNS,I-PER
